<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>日长梦多</title>
  
  
  <link href="https://goodbyechewy.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://goodbyechewy.github.io/"/>
  <updated>2025-12-31T10:15:53.125Z</updated>
  <id>https://goodbyechewy.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>John Doe</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2025年终总结</title>
    <link href="https://goodbyechewy.github.io/2025/12/05/2025%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <id>https://goodbyechewy.github.io/2025/12/05/2025%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</id>
    <published>2025-12-04T19:38:58.000Z</published>
    <updated>2025-12-31T10:15:53.125Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我一直很喜欢读别人的年度总结，自己倒是没写过，甚至都没有停下来想过这一年发生了什么。最大的原因可能是我很难把几个月之前发生的事当成是‘现在的我’的经历，那个人也太幼稚了吧。以下写的东西不能像我喜欢的blogger一样排列得有逻辑，只能说是想到什么写什么了。</p><blockquote><p>人际关系 </p></blockquote><p>人际关系常常让我困恼，我想会一直如此。</p><p>前八个月还在和R拍拖，五个月异地恋，中间一起在欧洲旅游了8次（大为震撼）。最喜欢的回忆是在西班牙自驾。好像在北京他开车我坐副驾的回忆也很好，us against the world? 异地恋中间穿插着吵架和（我单方面的）猜忌；每天都高强度联络（指不断的发短信，每天视讯），短期看是甜蜜的必需品但in the long run加深了“我只需要少数极其亲密的人 不需要一般朋友”的幻觉并且加速了感情破裂。（当然，也许都留在香港每天见面也会加速感情破裂。）在瑞典短暂住在一起的时候也很好，每天去附近的ICA逛超市，研究今天做什么饭。我意识到我也喜欢这样的日子。分手无可避免，我想我能记得，在此略过。最魔幻的回忆是暑假避免提分手的一个原因是害怕宿舍里薛定谔的大蟑螂，今天想起仍然感激R也怕蟑螂但帮了大忙。回忆过去因为这段关系流的泪觉得匪夷所思，为什么没有更早意识到应该分开呢，身在局中和瞎子没有区别。</p><p>后几个月和小林的相处就比较平淡。和R分手之后认为心碎都来自于曾经对于长期伴侣和共同生活的幻想，那是否不去构想未来我就不会心碎呢？但平淡是不是不在乎呢？只是周末出去约会真的能build connections吗？不知道，再说。在写完这段的一个月后发现 i might be in love, 不知道，明年再说。</p><p>今年数次意识到我不会处理和朋友的冲突，只会道歉和撒娇。年底和WY一起去泰国，其中也有一些矛盾，其他人和好朋友一起旅游也会如此吗？九月底和姐姐一起在澳门、香港呆了几天，中间也是争吵没停过，但不会影响我爱她。一些关系让我觉得我需要紧紧抓住，但更多时候觉得没必要和洪流对抗，顺其自然吧。</p><p>年底这几个月一直在询问别人与TA们兄弟姐妹之间的dynamic，第一次有些羡慕。在了解其他人的家庭模式之后发现我与父母的关系并不常见：爸妈非常尊重我的想法，在成年后从未试图控制或改变我；与之对应的是我心理上不依赖他们。为他们在快退休时还能接受新观点，不用成见解释一切感到骄傲。</p><p>2026希望可以不再为了亲密关系掉眼泪；勇敢打开一些自己去主动交朋友；给家人做多一点，多表达一些爱吧。</p><blockquote><p>学业与工作</p></blockquote><p>暑假做了一个半月实习。工作本身不累但一周五天的朝九晚五点四十八太累了，周末只能用来愈合工作日的压榨。</p><p>秋季学期的数论课很有趣，每节课都想去教室听的有趣。</p><p>找不到工作&#x2F;实习；想不好毕业继续念书&#x2F;工作。</p><p>2026希望可以继续探索我喜欢什么，想要什么。</p><blockquote><p>和自己</p></blockquote><p>分手之后终于不再恨自己了，与此同时有了大量的留白时间。重新感受到阅读的快乐，比如最近一周看完了五本阿婆的推理小说哈哈。这一年最喜欢的两本书是 &lt;&lt;Free: Coming of Age at the End of History&gt;&gt; 与 &lt;&lt; Feeding Ghosts:A Graphic Memoir&gt;&gt; 。太好看了。</p><p>2026希望可以少一些读英文书的畏难心理，并练习读快一点。</p><p>另一个自我观察是发现我比起大一大二不爱自己出去玩了，也许是对香港没有新鲜感了，也许是因为发现宅家也很好。</p><p>在2025年最后两个月开始了晚间跑步的爱好，活得越来越像爸妈了。幻想有朝一日可以跑渣马的半马拉松。2026希望能保住跑步的爱好&#x2F;习惯，并去跑一个10K！</p><p>有时候对自己的身材和体重不太满意，希望2026无论是改变身材还是心态，能找到平衡。</p><blockquote><p>Misc. Resolution</p></blockquote><p>2026 Let’s pray that I don’t have to rush to toilet all the time.</p><p>Have a healthier diet. </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;我一直很喜欢读别人的年度总结，自己倒是没写过，甚至都没有停下来想过这一年发生了什么。最大的原因可能是我很难把几个月之前发生的事当成是‘现在的我’的经历，那个人也太幼稚了吧。以下写的东西不能像我喜欢的blogger一样排列得有逻辑，只能说是想到什么写什么了。&lt;/p&gt;
&lt;blo</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World Cliche</title>
    <link href="https://goodbyechewy.github.io/2025/11/11/hello_world_cliche/"/>
    <id>https://goodbyechewy.github.io/2025/11/11/hello_world_cliche/</id>
    <published>2025-11-10T17:11:53.000Z</published>
    <updated>2025-11-10T17:32:26.905Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>搭一个自己的博客这个念头落地的速度远比我想的要快，我以为要等到年底才回开始筹划（因为要写2025年终总结），结果才三天已经初有成效了。如果一会能在网站上看到这篇文章就代表做完基本功了！</p><p>“搭”有些言过其实，毕竟我只是用了几天时间搞懂了Hexo的基本原理。但我还是非常自豪，虽然还不知道歪打误撞选择用Hexo而非Hugo是否会在未来给我挖一个大坑。昨天我给博客找了一个（署名就可以免费使用的）笨鸭子作为站标，并且在页尾版权署名加上了一个新模块用来链接署名。网上可查不到教程喔，我自己瞎鼓捣出来的。有些羞于承认如此简单的事情竟然给我带来如此大的成就感，这就是赛博handyperson的快乐吗？Can I be one?</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;搭一个自己的博客这个念头落地的速度远比我想的要快，我以为要等到年底才回开始筹划（因为要写2025年终总结），结果才三天已经初有成效了。如果一会能在网站上看到这篇文章就代表做完基本功了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“搭”有些言过其实，毕竟我只是用了几天时间搞懂了Hexo的基本原理。但我还</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
